Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (55)，新手請睇下#1-2

「1月30更新，少量新機」

新手開post，有錯請屌
呢到主要討論：
1)Notebook資訊
2)解答買notebook問題 (例如保養問題, specs)
3)香港/網購Notebook推薦
etc.

麻煩睇#1-2先，Thanks

唔會阻止你純討論，但其他人未必Like同避免大家鬧交，所以呢到禁支那機，支寶/京東！

Intel & AMD with 30系Nvidia 新機會陸續推出
下表會新舊型號一齊列出，到大部分新機推出後，先會完全更新推薦list！！

——

1）
推薦型號：

(冇Lenovo，冇支那機！)

！！！每個型號嘅規格都會有唔同！！！

！！！價錢大多以香港價錢為參考，個別為外國！！！

啲機未必十全十美，未必個個都啱下面只係嗰個價位做得比較好 / 抵玩 / 大路嘅機

覺得係打手嘅，請過主！

Intel (11th G系/10th H系/11th H系)
ix-11xxGx / ix-10xxxH

文書：

<$7000 ：Vostro 5000系列，Inspiron 5000系列
<$10000 ：Swift 5，Prestige 14 EVO
>$10000 : XPS 系列，Zenbook 系列，Prestige 系列，Summit E系列，Stealth 15m

Gaming：

<$8000 ：請睇AMD
<$11000 ：Helios 300
>$11000 ：MSI GP/GE系列，Aorus G系列，Aero 系列

Creator：

>$10000 (休閑、中度創作)：XPS 系列，Zenbook 系列，Prestige 系列
>$10000 (中、重度創作)：Creator 系列，Aero 系列

AMD（5000 series）
Rx-4xxxU / Rx-4xxxH

- 以下都係AMD 5000 Version，會同Intel有出入！
- Ryzen 4000系會另外標明

文書：

<$7000 ：Swift 3
<$10000 ：Envy x360
>$10000 ：/

Gaming：

<$8000 ：Tuf A15 (Ryzen4000)
<$11000 ：Eluktronics RP15/17
>$11000 ：ROG G14，ROG G15 GA503，ROG X13，ROG Strix Scar，XMG Core 15

CPU Level (殘體字！)
只供參考

Copy from HKEPC

——

2）
平價區（<$4999）
- 價錢反映質素

- <=$3999 Budget一係買iPad，一係唔好買

i5 - 11代：
Vostro 14 3400 / 15 3500

——

3）
熱門伏機List

散熱差、QC/造工差、Overpriced等等

——

4）
新手可以睇下啲片先！
(只供參考）

1.

2.

3.

4.

——

5）

-麻煩問之前有啲Google/YouTube 有嘅資訊就搵咗先

-打低：用途、Budget、心水型號/牌子 etc.
比其他巴打知你需要乜，我哋先幫到你

打機：麻煩比埋Game名，e.g. LOL/R6/AC......，唔同Game嘅硬件需求可以好大分別！

唔該 / Thanks 都冇，唔會有人答你同幫你

香港行貨購買指南及
網購香港保養提醒！

因為冇人睇#1

Acer:
-香港: 腦場
-Amazon: 冇保**

ASUS:
-香港: 腦場
-Amazon: Sold by amazon 等可靠銷售商*，有1年香港保^（Global)

Dell:
-Dell HK: 成日有promotion，可以另外問CS拎優惠
Model & price:
-Dell US: 官網買有全球保，自己加錢轉Premier 國際保養Plan （Global)
-Amazon: 正常係冇保

Gigabyte:
-香港: 只有個別舖頭係經銷商
Model & price:
-Amazon: 只限Sold by amazon ，有1年香港保^（Global)，條款Gigabyte 官網有寫

HP:
-香港: 腦場
-Amazon: 冇保**

MSI:
-香港: 腦場
Model & price:
-Amazon: 冇保**

* 可靠銷售商：Amazon US,UK (Sold by amazon) / ASUS Official websites / Dell US

**冇保: 指香港不受保，但閣下可自行承擔風險寄回購買地作維修（唔同廠，唔同處理方法）

^(香港購買嘅行貨為兩年)

！！一切以維修中心/代理為準，以上只是綜合師兄經驗/查詢代理/產品官網！！

！！係Amazon買，記得揀Sold By Amazon！避免買Amazon其他舖！！

注意以下舖頭/網站：

Bestbuy 冇香港保

——

外國火牛買到返黎唔啱插，點算好？
-出深水埗配米奇頭嘅英式三腳插頭線，再駁返去跟機變壓器

-新款type-C一體式火牛：用轉插 / 配過個夠W數支援PD充電嘅火牛

——

外國網購，Window轉中文教學

——

~
1)intel 11代H系

2)RTX3000 mobile
Laptop GPU (30系卡)，日後只標明 “Laptop GPU” / “mobile GPU”，official 冇再分Max-Q / Max-P

3)AMD 5000 mobile

上面3樣賣街有現貨起碼4月，早買早享受，遲買平幾舊~

RTX 3070 & 3080 Compared With 20 Laptops In 10 Games!

check tdp

nplm

仲諗住貪平買Dell G3....
其實只玩LOL
係未買1035G1+MX330就夠?

1135G 夠做

Dell mon 轉哂WVA係未唔掂?
想另外買個27" mon link長期落 notebook得唔得?

買左tuf a15唔夠兩個月佢就出新design同spec

應唔應該襯仲有得return
return左佢

4800h 1660ti
我見加少少錢就可以訂3060同5800h

有新版a15

張顯卡，onbroad Intel Iris Xe仲勁過 MX330
咁係未唔應該反而避免搵MX330款?

Dell Vostro 15 3500 $4800

請問師兄邊度可以訂？預期幾時有貨？

好啲散熱 好啲moon 好啲gpu cpu

好啲Mon?
都要睇你嗰部配咩
144=舊垃圾mon
240=正常mon

Vostro 嘅iris Xe 唔係”滿血” iris Xe

點睇係咪滿血?

WVA冇問題㗎，睇下你部機色彩覆蓋有幾多好過

得

佢嘅滿血，唔係Xe 本身
係CPU & Ram 比唔到正常Xe 要嘅嘢，發揮唔到佢應有performance (>=MX350)

EVO一定 “滿血”，其他機個別要細睇，你呢個Budget，就唔好期望會有

144真係好垃圾

但240版其實又太貴 成15K港紙

GP66 Leopard 10UE ( i7-10870H / 16GB / RTX3060 / 240Hz )
HK$16,999.00
2 月初到貨

屌唔屌得過

BTW點解第一頁Gaming notebook >$11000個range到搣甩左GT系列?
我貪佢大大舊應該散熱好D等緊佢4月出 有冇原因點解除名?

Asus 1080p 144 一定有伏😂😂😂😂😂

Arorus 15G無cut嘢
咁鐘意問人有無睇清楚，你又有無睇清楚

Thanks for sharing

豐澤而家賣個spec 差咁遠 5800HS vs 5980HS
同埋我懷疑豐澤唔知佢仲有個ext GPU

俾GE76取代左
而家得返area 51m 但alienware好似冇話會refresh 30系可能都冇埋

5800HS係其中一個options啫，5980HS係頂配

商業機密

GP正常冇伏嘅，又換咗新模
不過MSI 機最好睇埋review再決定

GT因為未出新所以暫時除名

商業XX

垃圾低色域Mon

呢隻垃圾都16000

Gp係最撚伏
要買就買ge

賣到呢個價，都仲推萬年45% NTSC 144Hz Mon
那怕照144Hz，都唔比72%人

慳慳埋埋轉頭同人講，成本上升，加你哋價，但照比垃圾人

18k

MSI GS55同ROG G14/G15比較既話點揀好??

主要都係工作同埋打機

工作內容大約係3D繪圖同simulation之類

打機就indie game only

GS75先岩 講錯

都係睇你會唔會拎出街咋

BTW
GS75應該出新 > GS76 (GS66 design)
G15 / G14出咗Ryzen 5000 + 30系GPU

*單機價

萬五個version應該係100%srgb 240hz mon？

如果普通desktop mon呢，都係一樣？
我想買個27吋 1080/2k 144 1ms

咦原來新出

咁GS65同G15/G14比呢

應該比較少會拎出街 主要係床到用

240Hz model一定係100% sRGB

10000蚊budget helios300邊個型號好啲？

Desktop mon 就唔同啦，好多都已經最低限度9x-100% sRGB

都係睇budget 做人，27吋不同價位都有

GS66?
GS65 舊㗎喎⋯⋯

都係得i7+2060你揀

其實你budget大概幾多？

之前去腦場睇賣1880 不過1080p tn mon 諗緊好唔好，我budget 唔高

btw 之鬼巴而家新一代A15 係咪全部過萬

想問下TUF A15點伏法？初哥乜都唔識

Yes, 新A15港行都過萬

Mon 建議點都IPS / VA，隔離有mon gp 你可以睇吓

我岩岩買左3070果款

睇型號
Ryzen 4000 + 1660ti或以下 + Amazon 價，唔伏
Ryzen 4000 + 2060，伏(散熱差)

Ryzen 5000 + any，大執咗散熱，未有好多review，comment 唔到，

Hkd 17200，即刻落樓下加張16g ram

2k usd左右

我岩岩問過價 hkd15999 少貴

岩岩return左 1660ti tuf
應該換邊部 ryzen 5000+rtx 3000系列
筆直14000左右嘅話

當你16K HKD，會唔會拎出拎入 / 文書look? 想要新U+GPU多？

講真，港行你14K乜都買唔到，Amazon Ryzen 5000機都未有實價

唔介意個look

雖然唔係好鍾意太浮誇 但唔係考慮範圍之內

唔會成日拎出拎入

最好新d

嗱，現時新機，有價嘅不多

intel正常少少嘅機 (唔係完美)，都$16.x K
GP66 (i7-10870H/16/1TB/3060)
Aorus 15G 30series (i7-10870H/16/512/3060)，要落門市問價

AMD 就16K買到
G14 (Ryzen7-5800HS/16/512/1660ti MQ/14” FHD144)
(呢個spec唔確定最終有冇)
G15 應該最低3060 FHD144(45NTSC)，最終價都16.x K

那怕宜家出咗Gaming新機，但其實啲價都係偏高、唔正常
GF 3060賣13.5K，A15 3070賣16K

想買gaming 機，Budget 低過15K，短期真係唔洗諗新U (10870H / Ryzen 5000) + 30系卡

< $15K，新U+30系卡得 Stealth 15m，11375H (4C8T) + 3060MQ，不過呢部唔算gaming 機

早買早享受，遲買有Amazon / 現金價

我係外國 價錢應該有少少出入

thx anyway

11375H 係低壓cpu黎既
不了

新機仲未上架好似

mon post個#1好趕客

外國應該多啲機&Spec揀，同埋一定平過香港個價(起碼都打八折)，只係未上齊

你唔急嘅話，等下先
如果你嗰到有Amazon (你應該US?)，咁就留意住
到時揀唔到，再上黎問

我都唔係太識Desktop mon，都係用notebook 個思維去諗

當你2000幾左右，之前睇過嗰邊post，最多人睇應該係IPs panel LG ultragear嗰啲/VG279QL1A
唔知宜家有冇變

最好睇下嗰邊#1，再問下嗰邊啲人
或者唔怕咪落腦場問sales，3C都有賣mon

根本係特燈閹咗個mon
等佢貴價laptop好賣啲

FHD 240Hz vs. UHD 4K
你會點揀 ？

有曬料畀你睇都趕客
無心機睇資料想做伸手黨咪伸下睇下有無人答你囉

台仔已經有人aorus 15g到咗手同有人walk in買到dash 15 可惜amd 5900h以下好似要6,7月先有

今日去豐澤見到rog好似有部11gen i7+rtx 3000系notebook 賣緊15xxx... 想問下抵唔抵 實際spec唔係好記得

官網hkd 19499
你邊度買 ？

On9價

唔抵

睇你用途係乜

打機

咁一定FHD240

UHD60 如玩3A >60fps，起碼3080，3070都要低啲畫質setting先得

好

又唔一定
Qhd 165 dlss都正

啱啱好係中間，平衡到畫質&效能
又係得ASUS 想做大QHD165

不過佢問UHD vs FHD就算吧

腦場

想請教各位ching
我有一部hp notebook 係pavilion g4 行win7
已經好耐冇用 突然要用番 發覺勁慢想恢復原設定
但搵唔到方法 咩 hp recovery manager 唔得 因為我冇建立還原點 f11 又要我用碟去還原
update win7 又唔得 想問可以點做。。。。

有錢直接上4k 120 model

想問下依家msi 可唔可以自己加ram 定好似之前咁要上代理整？

F字頭自己解決

Thx
上一部msi 係漢4, 佢哋要上去搞好麻煩

咁如果15k內有無gaming notebook推介呢

D電器鋪好似好少見aorus既機咁

#63

冇Win 7㗎喇喎⋯⋯

你想知舊QHD60定新QHD120先？

係啦 證明我幾耐冇開機

舊

平價Gaming Laptop有咩推介? 唔急住買,想$7-8000到喲機

thx
咁如果20k內又有無選擇呢

最後聽左之鬼清入手左acer swift 5
，慢慢裝返d軟件

係腦場仲煩惱緊上唔上部dell xps15, 但都係向金錢低頭

XPS
Too expensive

暫時冇乜機揀
正常啲啲嘅機，都係得GP66，3060/3070都within 20K
Aorus 15G 應該得門市有得訂/問價

ASUS 唔洗諗了

唔急都買唔到新機

Amazon A15 1660ti / 加多少少系列 腦場>Helios 300 2060

當你買2060MQ，QHD 3A gaming 都要校低啲畫質先順
FPS 多，更加冇需要買QHD60

xps d mon同部機design真係特別靚
不過真係買唔起

想問Helios 300 2060 咩價錢到？

係呀⋯美森買平d但無保
同事話美國買平好多

其實美國dell集運返黎得唔得?
premium好似係國際保

得，不過有機會被Cut

唔知係cut香港卡定集運倉地址呢

9xxx，1660ti Triton 300 8xxx

的確，冇一部完美的

地址

唔知點解總係覺得acer啲機散熱好垃圾咁

Helios / Triton 早兩年幾轉左新殼了

好似好貴官網

有資金我都想要⋯16:10mon同造工真心冇得輸

腦場9xxx

唉 啱啱先係美森見到G14個價幾抵 但奶...又要唔係sold by asus/amazon

佢fulfilled by amazon會唔會都有國際保的？

eluktronics個價最正常
入左m1 MBA文書返工睇片 驚明機慢慢等到五月先揀

正常應該冇，唔好博
那怕冇保，都揀返Sold by Amazon

到時慢慢揀都唔怕
我都4月打後先算

個asus store既G14唔俾直寄黎香港

電腦哩d又唔想搵forwarder收 萬一有咩事又煩

謝謝你

MSI GL75 Leopard 10SEK 17.3"
有無人用緊，好唔好用，
有時用來打機，剪下片。
散熱得唔得？考慮買唔買，
這筆值有乜好介紹？麻煩各位Ching,謝謝
$12500包32G Ram,送多隻1TB ，HDD ，i7 10代，
RTX2060

連price list都無 仲用緊原始銷售模式點得架

但香港買G14又好唔抵 我見同spec 美森賣1400usd 最平都16k???

16k既話雷蛇都就黎買到部3070

btw想問下3060同2070你地會點揀
見雷蛇個樣幾靚仔 2070同黎緊出部3060個價又差別唔大 想知值唔值得等到3月先買3060版

買左ASUS VIVOBOOK S15 後悔中....個MON唔夠靚睇到好辛苦
有冇邊部機個MON係好靚睇得好舒服

賣比我

如果7000 to 9000 budget
想至少14吋mon 最好1.5kg度
打到機 fifa 20
有無好推介

有錢有得簡

我諗過買，但後未睇到d人話msi個”較”位有d卻步
反而我提議你買返msi4800h 版果個系列，抵好多

平價系列唔好買

Gl好易壞

突然卡畫面全部野郁唔到係咪張顯卡overheat死左

如果想係文書同打機中攞個平衡，個樣想普通少少，budget 1皮野到，呢部係咪不二之選

Razer = 垃圾，得個樣靚冇用

Aorus 5&7已經有，不過冇獨立電賣

又要14” 但得9K budget，唔打fifa就得

呢部唔太打到機，會過熱

同埋2021，唔買過萬嘅10代機

強制restart都唔得？
咩機？

之鬼巴呢部點睇

比錢咪有
文書機最靚係XPS, Zenbook S / flip S
不過你買得Vivobook budget睇你都唔高

GE76好野，有budget ok嘅，我都target咗

但我唔會比呢個價買住，同唔會訂

巴打有冇邊部推介會用黎autocad同埋打fps game

最多budget幾多？

Around 12k la

香港個價咁on9
真係水魚先買
外國買完自己寄修都冇咁貴

即係過一排唔洗呢個價？要等幾耐左右

Rog g17同4900+3070 香港都係18000

Rog m15,強制restart去返silence mode先正常返

Rog g17同5900+3070 香港都係18000

外國買嘅話連埋運費會平幾多

腦場買

Prestige 15
i7-1185G7/16/512/1650MQ
$12999，腦場有得再平啲

算最輕，有正常mon，又可以light gaming，又~12K

對Gaming要求高，追fps ，就建議買返正常gaming 機

真，Amazon 買完冇咁嬲
MSI laptop HK 代理維修之後都頭痕

起碼4月啦

我建議睇定啲先喇，如果唔急嘅話

有冇更新Nvidia driver + 用monitor software 睇幾多度？

預訂

Amazon 有嘅話，免運
最少都打八折

有更新啊，不過想知除左overheat仲會有咩原因卡死畫面

驚過熱> Down MSI afterburner 睇 / run furmark
不過正常都唔會過熱

Window / softwares / drivers都會導致

慘，新買咁快就打柴

我後悔啦 依架放出去買過部

之前msi漢x整機搞好耐都唔掂

Windows 10易中bug是常識吧
唔好咁on9升到最新版本

有冇邊部介紹？？

pm me

add your tg?

Dell Inspiron 7400 點睇？
16:10 14.5inch 2k mon 11gen i7 16gb ram 512gb 10.5k
大芒唔重 齊I/O port 多文書 輕度打機lol
好似幾吸引

2.7kg
幾時到香港

3月中好似
新年就到強國d廠停曬工

如果只係打gta5 fifa online 4呢

一入到個po唔知以為上緊台灣網
咁我不如直接睇台灣嘢

btw我又唔使買mon
路過搭句嘴啫

咁我睇下4800h，散熱可以嗎？

咁你到最後咪又係睇緊台灣啲料
我都係唔明有咩咁趕客
個頭post的確係有個台灣人中途接手嘅時候寫嘅
如果你覺得啲用字好趕客(但係你又覺得睇台灣嘢係ok)，咁我都無咩可以講

加Budget

9K 一係14” 輕薄純文書
一係打到機

自己揀

Ok ar，16:10 夠實用，部機造工又唔差

Budget 又冇比
上面三部是旦揀一部，個mon 夠靚

之後F都可能唔掂

Bravo 15/17 散熱一般 = GF65一樣垃圾

3080MQ，得啖笑

如果6k 內文書機
係amazon 買有咩推介
asus會唔會好啲之後離開香港有國際保養

dell升左premium都有國際保

asus 定dell保好

其實都幾吸引咁
17寸個mon好似ok

好似asus 好啲
直接上amazon買

做完比較，真的最抵係呢2部：
文書機:
Vostro 14 3400 $4,299

CPU i5-1135G7 + Display Intel Iris + M.2 SSD
已經順暢打到LOL類game+簡單修圖

屋企用覺得個mon太細，就加個27吋駁返落laptop

大部分game都已經打到
Acer Nitro 5 $6,900

i5-10300H + GTX 1650Ti +Monitor 144Hz

17係咪值得上QHD?

上網fact check過，
呢部Nitro 5 $6900都已經順暢打到機
再平D，上amazon $5xxx都買到
點可能$9000都唔得

我都好想買
但睇下新年有冇得平

$8000-10000? thanks bros

平條毛
新年之後買野先貴

Fk....
筆直3萬但唔知邊部gaming 好

3萬買乜都得了

如果會用premiere pro,ps,after effect呢啲，Helios 300 夠唔夠做？見佢粒u ,gpu同ram都應該夠用，有無巴打可以比一比意見？唔該

終於入左新機
msi

想問大哥們
我係屋企長插電用嘅，其實咁會唔會好傷電舊電又拆唔到

呢部打cyberpunk2077得唔得
我會想有中級特效，1080p 60fps

3萬咁少仲以為無限添

咁少買到咩

淺充最好但係麻煩
長充情況咪間中舊電完全放電一次
如果舊電可以拆出黎再直接插電用我覺得應該係最好
想keep舊電耐用部腦運作唔好經常處於高溫同低電量先充

唔用就唔會傷架喇
部機最好都唔好用，用電腦都會有損耗

Yes

不過等Amazon

Fact check 過？
你睇下佢需求係乜先啦，14” $9K <1.5kg + 打到機吖，你FC比我睇下

你訓撚醒未
你至少買部latop2070s級先好諗2077(no rtx)喇

Swift 5
i7-1165G7 / 16 / 1TB

Prestige 14 EVO
i7-1185G7 / 16 / 512

兩部都輕，100% sRGB mon，正常煲劇睇片冇問題

夠

我想玩埋MSFS 2020 中-高 穩40fps

玩上面位人兄，不要太認真

更何況，我冇話9K買唔到gaming 機

你瞓撚醒未啊？

打到機
我諗應該得

唔知performance，散熱 & 造工點呢
同Aorus 5 差唔多都好

Gigabyte 有樣好，乜都配72% NTSC mon

究竟msi 同 牙石邊個好啲
睇到人都癲

11the gen 輕過1kg除左支那yoga仲有冇其它選擇？

Intel > MSI
AMD > ASUS ROG

30K 一係MSI GE66/76
一係 ROG Strix Scar AMD / 輕啲嘅G15 頂配
再唔係DUO SE

宜家要睇CPU揀牌子

Swift 5
共石Zenbook 14 Ultalight

從來冇買過notebook
筆直唔過17k 最好15 16k落到樓
因為就黎畢業要帶上船
想問下MSI GF系列唔推薦係咪散熱唔得
因為如果帶上船既話就唔想特登再帶個散熱器
筆直去到盡買GP系列係咪穩陣啲
個人係GF75/GP76入面揀
定應該等到遲下先(最遲3月尾要買)
有其他idea請賜教

講真有得簡一定係amd
Btw g15今代都係垃圾唔好推人買

講真新機好多未出
可以等下
暫時
rog strix 15/17 5900hx+3070/60都買得過
想平美國買（16000），想多年國際保香港買（18000）

Lg gram 2021

唔係喎
外國duo 15se 5900hx+32gb+4k 120hz +3080先3699us=29592
30000應該夠錢買
香港賣成47000不了

純文書機,睇下Netflix YouTube. 最抵係唔係都係Inspiron 同Vostro 之間揀

想買有得保先
不過唔知海上濕氣比較重對電腦零件老化有無大影響
如果係既話都係有保安心啲
萬8過左我筆直(極限極限再極限都係得17k)
等到3月尾應該係多啲款揀但價正路唔會有折?始終新品

屌 duo 15se香港貴成5000幾
想買了

等上架

邊到買好

你MSI 都係得首年國際保
到時多少少貨，就會有現金價啦

我諗你都係放喺房，唔會日日吹海風啩。。。。

冇乜budget，5/6K嘅話，Yes

要有保，都係等Sold by Amazon / ASUS US Store，點都平過香港

最多都係2年變1年保，但平幾千

如果可以比多一千,7千有冇好啲. 定慳返個一千算

慳返好過，7000幾都係呢啲
想個mon 好啲啲咪Inspiron 14 5402 / 15 5502，6700，埋單問CS R平啲，6500到

香港15duo se $37000個部係5900hx+16gb+1080 300hz+3080
跟外國spec仲少16gb個部係$42000

平機冇靚芒
講完

有錢邊個唔想買xps

$6000有72% NTSC (95% sRGB) + 300nit 已經偷笑

ASUS / Acer / MSI都冇

睇過實物
d 4k mon真係靚好撚多

oic
咁好似gf系列散熱係咪真係好差
唔見各位推薦
今日行過下腦場
睇到gp系列係厚身啲同有大風扇
應該唔驚散熱
相反gf好似普通機咁
會唔會熱到keyboard都feel到
之前有個fd買acer唔知邊部配1060既
玩左年半個keyboard位又熱又少漲

同巴打一樣搵緊15k左右既機

感覺上暫時得gp66最似樣？

我見差唔多價位好似一係3060 一係2070...但唔知兩者分別有幾大

強國機可以

GF 散熱差到爆，所以先放#1伏機list

你17K暫時最好係GP66/76

係

15K 暫時得GP66 3060算ok

3060 Laptop (Normal) 好過 2070 mobile (Normal) 平均大約7%，有新卡買新卡

Latop 4k芒基本AdobeRGB 100%
靚好多係正常

咪係香港買喇on9
個價離地到

Msi 唔買ge會後悔

鳩少句喇柒頭皮
我緊係有經驗先咁講

15k咪係香港買垃圾喇好心

又未必，
最主要睇散熱方面，新GP套散熱照跟咗GE嗰套，Cooler boost 5，基本散熱表現差唔多

係GP相比之下 C&D面轉咗膠殼，個mon 得240，同舊電縮左水

哇呢部抵屌

哩間買都有國際保？我上amazon睇過asus自己好多款都唔ship香港

舊gp咪一樣ge散熱系統
一樣咁多人壞機
自己上f代理望下就知

佢寫有，不過香港維修中心個list冇

見到有國際保了 但得pre order...係咪都大概2月出貨？

如果無保真係怕ship到香港好快壞...

香港呢部賣18000 2年國際保，外國買1年國際保
自己諗外國買定香港買

呢間寫到明有國際保
我第一代Zephyrus都係度買
但計埋運費只平香港1800左右
自己諗要多一年保值唔值1800

未聽過咩香港維修中心list
可唔可以介紹一下咩黎

講真玩咁多部機都未聽過asus香港維修中心個list
我想開下眼界

Aorus 5 話唔係，話台灣自己設計
新A5/G5唔知

以我所知asus係認sn架喎
冇單都跟出廠去整
當然個model香港要有賣

係15k同17k個心理關口

同埋佢寫pre order...唔知幾時出貨

維修到有個list對，個網/經銷商有冇包國際保

香港問過好似3月中
我覺得有水份

咁大前題個貨源都要有國際先得
個list for 維修認單用，list咗咩網有跟到，咩網冇
如果唔係點解Bestbuy / 其他Amazon retailer 冇保？

係香港都係玩電競類game多
上到船應該係會清以前download既game
唔係3a大作黎 買1499果部g17會唔會好啲
個系列散熱都係同一款?

17年我買一代gx501拎去保養係對sn冇問題
單都唔使我比

Strix G G513/G713 散熱差少少(vs Strix Scar G533/733)，不過今代Strix G都好過上代

維份部張list邊到check到先
照你意思我唔係list都保到喎

2021了

之前好多人喺Newegg / Bestbuy 買，有事上去俱樂部都拒保

舊model strix15/17垃圾中垃圾
所以我唔會叫人買
想買自便

Bestbuy寫明美國保
Newegg我朋友先保完

i mean 5800+3060果部g17
btw多謝提點

追完 其實一句講晒香港個價係搵撚笨 特別係prog同msi
prog amazon有保完全唔會諗香港買

msi.....真係想要有保嘅GE就買啦其他都係同價有更好 (驚明)

razer自己用過冇問題 不過qc同after sales出名差 build quality好係好 但中伏風險太高

gigabyte香港叫正常價但今代aorus 15G又戇鳩鳩cut撚哂啲野+14nm++++++++++++++++++++++++++++++

驚明機唔急嘅真係等四月啦各位而家買 冇ryzen用都算 仲用緊10代煙條U四月又refresh 11代H系 而家買似玩鳩自己多

一係唔介意公模eluktronics二萬有qhd 165hz+ryzen 5000+150W 3080+大電

17.3" 144Hz IPS-Level Full HD Anti-Glare (45% NTSC) Display
呢部係144hz垃圾芒喎
睇清楚未

咁好似冇選擇
以前都係砌開機自己執料自己出去試mon冇呢啲問題

Latop除非你買公模廠先可以簡

普通文書 有時打下機 高cp值 最緊要平 有咩推介

其實tuf會唔會岩佢用，我見tuf 自己sell軍用級耐用
真係比其他系列襟用？

柒咗就出少句聲啦柒頭皮
係啊，你好有經驗啊

Tuf定位性價比系列，就係咁多

你條撚頭有咩高見呀
用緊咩機呀

戇鳩仔睇清楚樓主覆你咩先衝出嚟柒啦
柒少次唔會有人唔記得你㗎喎

我屌撚錯你咩
1650+10300h撚穩到2077中咩鳩頭
fact check你條命

你好撚柒啊

用下個腦追下post，唔好未睇清楚就衝出嚟柒啦

玩到低特效仲要set埋最高60fps
我上一部機就係咁玩

2077？
我原本都想寫低特效，但係驚可能真係得所以轉寫中特效

你係郊區冇車冇人都得既

咁好彩係寫中特效啫，柒少咗一次

我有屌撚錯你咩
出黎喇柒頭皮

==============================

==============================
睇清楚未啊柒頭皮？
直必腸唔好學人上連登啦

你要做真心膠不如屌埋樓主啦

軍用呢啲都係gimmick
唔會特別襟用

真係襟/真軍用級嗰啲係包到實晒，地盤/户外用嗰啲

屌 好大粒花生

睇唔到
錯就拎個屎忽出嚟比人屌喇

仲等緊你屌樓主屎忽

不如睇吓遲啲新機出齊睇吓買唔買到舊款2070/2060 i7 9代u
我岩岩換MSI GP66，好似玩緊另一隻驚咁

都係做下假膠only，我仲等緊有無合適嘅ryzen5000加rtx30xx機
同埋2077仲有好多問題，我等佢年中fix到咁上下先

趕住用機好似買部袋底mba好過...

到3060機出得七七八八先再買部for gaming 用

gaming cpu 係咪對creator 軟件無乜用定都係快

香港舊機唔會平
直接買新機好過

你個spec 依家至少15000

未聽過咩叫gaming cpu

今代msi set到咁貴係咪傻左
新11明明就出

預計都係呢個數

15000香港高不成低不就
總結：除左錢多唔係香港買
反正f代理都散鳩埋都唔知邊個接手

唔一定會係香港買，未確定會買邊個牌子
30系咁濕尻，要睇下啲人試機check下個火數先

暫時15se 130w 3080都勁唔到strix (115+15)3070 10%
心諗今代80做乜鳩

冇計，我自己中意msi 個款

等11代
Msi 3080有比到150w，3070 140應該會好少少

Zenbook14 ux435大家點睇

想問下aero15有無伏？gigabyte維修保養又煩唔煩？

想問下一萬內 玩下lol 巨商 有咩推介？

技姦係直接寄台灣整
Aero15冇伏但唔建議買因為有更多更好選擇
今代有amd買amd

唔介意廢芒可以諗下
但仲有好多model未出

之鬼Ching
可唔可以交換tg 有野想問你
@iam769

Inbox 咗你

UX435 買普通版就ok ，Ultralight 不了

我想買部文書機, word, excel 個d
睇youtube, netflix,
打機最多LOL, 海賊無雙4(可以唔玩都ok)
多睇片, 個mon 盡量靚少少, 大少少
重量唔太重要

初步望過大家過, 推介嘅以下幾部
Acer Swift 3/ swift 5
dell inspiron 15 5502
VIVOBOOK
Vostro 14 3400
Acer Nitro 5 - AN515-55-56JJ

因為想用幾年以上, 想睇下邊部最理想?
另外有好似swift 3 咁佢有勁多款, 如果推介, 可唔可以講埋邊個型號 筆直~7k, 愈平當然愈好

Thx ching

Acer網有特價set，如果啱用Swift 3/ swift 5都幾抵

如果呢部有AMD 我係會想買
夠靚仔

轉AMD咪即係舊Zephyrus G15 GA502

~7K，要正常mon (72%NTSC)，盡量大mon，得Inspiron 15 5502
落返14” $7K尾都有Swift 5 (i5-1135G7)，個mon細一吋，個色準再好啲啲

你其餘嗰啲都垃圾mon

7字頭又唔介意共石的話
去amazon買zenbook ux325 i7 1165g7會唔會最好?
999美金

佢要大mon

眼殘 sorry

即係如果我唔介意個mon 細d 同大陸牌子就 "zenbook ux325 i7 1165g7" 最好
介意就Swift 5 (i5-1135G7) or Inspiron 15 5502 (有i5, i7 我個需求係咪i5 ok ?)
最後佢地有無咩特別大家會推介, 定都係因為筆直咁樣其實分別唔大就睇信仰?

8000$樓下 2021先出既文書機有冇推薦
同埋想問下如果係香港買去邊到買好 唔想去藍店同黑店買野
btw amazon買既原因係平d?
thx ching

XPS 同 UX425 應該點揀？
佢哋各自有冇啲咩明顯優點缺點？
定會會有其他牌子有更好選擇？

文書機，唔打機

點解咁少人買Swift 5

佢配搭個都好一般, 最好就第17個, 但變左9k

7K budget 分別不大，要正常啲啲mon 係上面3部13”-15”揀

你純粹lol i5-1135G7夠做，
Inspiron 5502就有得加Ram & SSD，port都齊少少
Swift 就贏色準好啲啲同有touch mon
Zenbook 就贏CPU，但最細mon，色準~Swift

平啲，ASUS 機有保

香港最平咪腦場同旺電

xps同ux425應該唔同級吧
xps應該同zenbook s比

UX425係舊
UX435先係新

XPS 9310 贏造工，售後，mon
UX435平啲，有普通版&Ultra light揀，port多HDMI&USB

又唔係嘅，拎10代U 9300個價咪=Zenbook，不過幫入清貨咁解

咁有咩2021新出機推薦

Sor 唔熟asus d model
啱啱睇完 ux435 Touch pad變咗彩Mon唔係好接受到

唔係有2021版a15?🙈🙈🙈

8K 內
正常啲都係得Dell Inspiron 5000系，i5-1135G7

再唔係加少少系列，Swift 5 (i7-1165G7)

咁咪UX435 Ultralight，冇Screenpad 2.0

其實閣下budget幾多

真咩
F15散熱應該好啲掛?
主要都係中意佢白色果部外觀設計好啱扮工

原本想買Swift 5, 但發現佢原來早排有特價好平, 依家無折, 心理有d唔平衡, 同埋感覺CPU 應該都好重要, 加上我望過apple 13吋d 機我都覺得ok
就決定要zenbook ux325 i7 1165g7

所以問多句係咪呢部

亦即係呢部?

因為我睇完amazon都見唔到有呢幾隻字 E16PG-U, 搵佢個網又得JA我真係咩都唔識, 唔該Ching

個殼，mon 一樣
Vs GA502 改咗少少散熱，塞多咗兩條細散熱管

散熱好咗少少啦，GPU差唔多情況平均唔過80，日常打下機7字頭，燒FPU: CPU (G15) ~80尾 vs CPU (F15) ~79

但唔好忘記F15 係4C8T intel + 3060MQ
同埋144Hz model 都係雞肋咗啲，45% NTSC

早排特價係10代U，舊殼嘅Swift 5

係，兩部Zenbook 一樣，市場價9000頭，Amazon 都平2000

Inspiron 15 5502 i7好似幾抵屌$7,699 減左1,200
但係哭撚左得張垃圾Intel® Iris® Xe 顯示卡 含共享顯示卡記憶體
btw 12月出部機點解會咁快減價既

swift 5 i7 11代 16gb ram 1tb ssd
前幾版好似有人講過係8千尾

一直都係8000尾

Dell 由Day 1已經減緊
建議售價 > 腦場/市場價

#9 5千幾入手

8千尾其實抵唔抵 同埋邊到買 有冇link
官網成皮野

強國叫天選
香港水魚價，唔好諗喇
真係要買上strix g15/17

點會唔好
4c8t低壓11代+3060低電版
平過10000都可接受
不過有錢就唔好簡呢部

2部都係3070 100w
但本身散熱模組差strix好多
就算外國價根本都唔值呢個價

用上代G15模還ok

問題在a15用廢ram會影響性能輸出
本身粒3070已經得個95w

呢個

好似話單粒1gb ddr4唔再出 被迫用單粒2gb

聽asus佢鳩up喇，慳成本咋
strix個d又用正常野

budget 就唔係最大考慮10k左右啦
主要係想搵部靚仔又唔伏嘅
文書用所以唔使top spec

依度俾唔俾講支那嘢，不喜勿插

我就一路用支那牌notebook 一路用左五年左右
最近30系列Notebook ,啱啱出，都算幾平

睇咗好多評測，又滿血版，又殘血版咁。

最後喺$17000價位左右
搵咗三部出嚟，仲係15.16緊
睇吓各位巴打點評價

1.革命泰坦plus
2.Msi GP76(GTX3070)
3.Alienware R17R4

人哋講緊最新嗰代喎
個post四個月前intel 11代cpu啱啱公佈，機都未有可以點折？

人哋係8代/10代 intel喎⋯⋯
我講緊已經11代intel，你不如睇清楚先？

抵㗎，8000尾買到i7-1165G7/16/1TB，雖然冇乜用但叫有touch mon

差唔多價錢得Prestige 14 EVO i5-1135G7/16

咁你應該係睇咗10代U 嘅XPS13

10K 頭咪UX435eal ultralight / prestige 14 EVO
P14 EVO 唔要top spec 仲有i5+16GB Ram 你揀
435 得i7先有16

加多部dell inspiron 14 7000
有2K moon

係喎，我都忘記了
16:10 QHD+
講太多5000，忘記7000

不過重少少 1.35kg

追左po 見到腦場先有8千尾 但係喺腦場買又驚遇到黑店

我都有留意呀，早排官網 SF514-55TA-79EQ HK$10,498 有9折，再送HK$300 Netflix Card，埋單 HK$9,448.20，如果用信用卡上網買仲有回贈，應該平過腦場買，點知咁快就無左減價
依家又要諗買邊部好

腦場87xx

邊間

Strix g15/17根本冇對手

革命泰坦plus，Msi GP76散熱差唔多
Alienware R17R4唔好諗垃圾機
你真係鍾意支那機自己簡喇無人阻你

同上面位Ching一樣
想買部機做下普通文書嘢
睇YouTube Netflix
打機都係LOL

而家望過
ROG Zephyrus G15 GA502IV-HN070T
同
ROG Strix G15 G512LV-AZ314T

筆直大概15k
有冇其他推介

Thx Ching

如果想入部notebook仔用模擬器打slam dunk, 有咩推介? thx

前面有講過咪簡垃圾買
點解又簡垃圾
15k一係外國買最新strix g15/17
一係比多少少香港18k買strix g15/17

高登一樓，幾間大約都呢個價

Budget?

Thx Ching
#257嗰款係咪就係
香港而家得5800H?

laptop想加ssd黎打機
係咪買sata ssd抵d?
有冇咩建議 最好平d

你嗰部咩機？
宜家M.2 nvme 同 2.5” sata 個價唔係差好多

nitro 5底配得256gb nvme
平既nvme有冇咩介紹500gb應該夠

一買就買1TB la
正常Nitro 5有2個m.2 slot，一個free 咗
512 / 500 遲早又後悔

M.2
1TB SN550 ~8xx vs 500GB ~550
A2000 ~8xx vs ~570

2.5
同GB 數都係平嗰100左右，但兩者速度已經有分別

唔想煩就香港買
因為香港版本有d亂（出去問過有d鋪話3070版唔入，有d鋪話可以訂）
同埋asus國際保養係保香港有賣既model
外國賣既model要拎去香港保首先spec要同香港model冇大分別（cpu/gpu)

唔急既可以等3月返大貨先再考慮

之鬼巴 budget~10k 平時都係拎黎睇下片 玩下cities skylines oxygen not included呢d模擬game
睇左頭post覺得tuf a15幾好 但係想部機用3-4年同埋新機就黎出 駛唔駛等埋新機先再買
唔介意等多幾個月同埋可以再加多2-3k

當你等多幾個月，13K ，想新機都係要喺Amazon 嗰啲先買到

港行唔洗諗

13k香港真係買嚿屎

已買
btw bios date 7/9/2020 正常?

正常

部機純打機所以諗住500算唔想加少少系列
咁睇黎nvme抵屌d

之前amazon冇貨要3月中先送到黎香港先諗住等多陣 唔該晒之鬼巴
Btw想問埋a15有幾多個ram同ssd slot同埋係唔係買3200mhz ddr4 ram就ok?

而家hk有貨果幾部rtx30系列arous 15p 15g買唔買得過?
aero唔太考慮因為打機多而且會駁大mon

咁ssd 使用時間呢

唔該巴打

有所羅門之嘅地方
就有交嗌

講真香港價唔抵買，性能釋放唔係最強不過溫度同噪音控制
15p支那賣緊10999
Aero系列就做野專用過曬test
15用4k oled abobe 100%hdr400芒
17用4k 100% abobe 100%hdr400芒
Arous 打機用 17g有機械鍵盤
15 240hz 1080 100%srgb
17 300hz 1080 100%srgb
順帶一提aorus 17g代理張圖錯左

正常喇
廠都要入野
睇佢開機數唔過30就得

有無啲機10000內或者左右，
平時做野會用after effect 同 premiere pro剪片同落effect
都會用下ps 同Illustratir整圖畫野
有諗過acer Helios 300，但之前用過acre啲laptop ，對佢啲質素同散熱好無信心，有無巴打有好介紹，唔該晒

咁暫時冇㗎喇
一係啲垃圾mon (45NTSC)嘅機

2個ram slot
SSD 要睇你買邊個型號

Sosad
咁巴打知唔知Helios各方面點？
唔想買左部野1,2年就打柴

係咪普通m2就得？
屋企有條samsung 970 evo

Sor, I mean 係睇你買A15邊個型號
因為會有分別

Helios 300 新呢個型號呢個價位算ok，散熱都合格嘅，起碼好過同價位其他機 (eg A15/Nitro5)

不過就2060，睇你接唔接受到上代啦⋯⋯
雖然10K都買唔到新

要輕啲可以Triton 300，不過係1660ti ，其他表現一樣

Helios 300 腦場9xxx，Triton 仲有嘅話8xxx

This

咁有兩條M.2 slot，你可以插佢slot 2

之鬼巴，唔該你先，其實2060我ok，最主要都係滿足上面啲工作需要就ok
唯一擔心嘅係我之前有部laptop都係acer，唔記得乜型號，用左一年就打柴至此對呢個牌子好有陰影
通常而家啲laptop ，或者係呢部Helios 正常使用下有幾多年命

唔知你嗰部係咩，Acer 中低階係好垃圾

正常呢啲機3-4年左右，如果要講，一部機正常最快打柴係粒電，唔壞都襟嘅

咁聽落都ok，3，4年都好，
巴打有無話腦場邊間有信譽會好啲？

巴打，另外想問呢部應唔應付到以上嘅工作？

msi 嘅新GE 同GP 系列係咪淨係差條rgb燈帶？

之鬼巴，如果呢部a15, 想加ram 同加1TB SSD, 應該點選擇？謝謝

用料

冇，咩都唔識等比人水
大鋪一定冇野

10代U不了

呢隻型號，Ram 已經16GB，你一加就要一對換做32GB
SSD 就插slot2，1TB 睇budget啦，1000樓下咪A2000/SN550呢啲穩陣大牌，多啲咪SN750/三叔

冇，
真係想避咪避科x

撞彩數咁

7K 內 主要用黎睇片 ps執相 用excel 想大mon, 屋企用唔拎出街
有冇推介

腦場一向係水魚場
唔識等比人水

多謝之鬼巴

意思是加ram的話，是要換走原機的ram再裝？

師兄咁快手買咗

Inspiron 17 3793 呢部點睇? us800好平 文書用

Yes，如果你原本8x2 唔夠的話，換就16x2

800上代機都叫平，仲要Inspiron 3000系

A15加ram不如直接買高階機
Ram又唔平

呢部gf75 點睇i5-10300H us845

都係垃圾機

各位大佬
黎緊出差 想買部notebook跟身
For文書野偏多

budget 1萬2左右 有無咩介紹？ thanks!!

本身想等Asus zenbook14 ux435（純粹見幾靚+覺得新出實無死）
但等唔切

想問下一萬左右，文書機
要用到autocad,photoshop,lightroom
唔會剪片，有咩推介

UX435腦場有現貨

autocad 會做乜多？
大量3D / 要load大檔就唔係文書機㗎喇

見上面d師兄講到腦場好險惡咁
我又0concept 所以都係去返大鋪

大鋪都有暗價
自己唔同鋪問吓

搵部asus rog啦

Dell Inspiron 5502-R1500H 點睇 個mon好似幾靚

又睇咗啲片
玩1080 3060同3070差距好細
玩2K 3060同3070差距就大

ZEPHYRUS G15 / G14
今年盞燈識郁算唔算最大賣點

巴打 想問一下 xps 15-9500 你地點睇（i5-10300H),淨係用嚟做文書野同得閒可能打下LOL,麻煩曬

多謝，想問下有什麼選擇？

Autocad用黎畫平面圖 唔會有3D野 但係都想效能好啲

好似貴過一萬蚊好多 上網睇要2-3萬蚊

我趕住用

觸控板既最上果part
正常都係好難禁? 我要俾多d力先有d反應
左上角同右上角直情冇反應 (硬掘掘既feel)

而下半部份就正常 右下角同左下角都冇事 禁到
係唔係壞

模具大改過

想請教下，公司出機，主要係文書用途(Outlook Word Excel PDF)，筆直大概~$10-15k，Prefer輕薄(13-14吋都夠，喺Office既時候會駁mon)。
主要睇緊 Dell既 XPS、Inspiron同Latitude 系列， XPS最靚，但太少Port同埋貴 我見Dell 官網既分類入面得 Latitude (5420 14") 係商用，D ports 都幾齊全同埋多D售後服務揀，同規格U+RAM+SSD 個價重平過Inspiron (7400 14")一截，造工比既話 Latitude 同 Inspiron 係咪差唔多？ 個差價係咪因為個Mon 廢D同埋少左 External GPU？
最後想問Dell既售後服務O唔OK？
Thanks

今年都係垃圾
改曬模同你玩限功耗
輕strix g15/17少少

你冇野吓
觸控板一向得下面左右先禁到架喇
禁上面把撚

G14都唔好？

新Zephyrus G14好似未開價未開賣
但我睇左Zephyrus G15個價就覺得唔對路
外國g15 5900hs+3070成1899
香港會賣咩天價

唔可以話靚，只能話正常mon

睇中XPS個樣定點？

想效能好啲就H系U + ~1650以上嘅機

普普通通，又想盡量輕啲就得prestige 14 (i7-1185G7+1650MQ)呢啲 “高效能啲啲” 嘅文書機

如果唔睇價錢
scar g15定zephyrus g14抵玩d

兩部定位完全唔同wo
睇你

overall 想好少少咪Inspiron 7000系，造工差唔多，但用料好少少，port 都叫有USB@2 + HDMI + TB4

GPU唔洗特別理，有同冇冇大分別
Latitude 配廢mon，唯一優點得port齊

公司機唔洗買到XPS

售後黎講，單window入面算ok，保養唔夠可以再加，反正公司錢，買完部機都仲有淨可以加

一部預拎出拎入又要咁上下效能，一部預人放屋企多

通常大公司採購，Dell /投標嗰啲都係比latitude 出去

唔該晒巴打

Asus 全球保
你搵水貨台灣貨美國貨平好多

16k hkd 一部A17 3070係咪仲用緊低色mon

性能》scar g15
輕少少》g14

Dell保養有分model,我都領教過
Inspiron 班人整野正一垃圾，曬我3日假
Xps個班正常好多

latitude 商業機可定制多

要香港行有既同spec(cpu+gpu )先有得保

好似轉左240hz

16K嗰部都係得144，45% NTSC

*16K 港行嗰部

你有冇去睇過
係144 100%srgb

修正a15肯定係a17未check

根據地區改動都唔奇嘅 flow x13個mon都度度唔同
不過都係要自己留意翻

唔好意思我係唔係好明 H系U+即係Prestige15/Asus Gtx1650?

銀碼想10k樓下 想用黎換左屋企desktop 主要想駁到個mon用黎IB炒股 睇下YouTube teamviewer 公司電腦 唔打機 望過post係唔係swift 5 或者zenbook 最抵玩 唔該晒巴打

棍問 甘邊到買 好d

想問雨 邊到買 好d

咁想問下你，你邊到睇到144Hz 係100% sRGB?

我所知嘅FHD144Hz panel 不變

純粹好奇

最抵玩得Swift 5
不過你長駁mon 可以揀其他，除非你都會拎出街用

i7-11375H / i7-10750H + >1650

Prestige 15係行i7-1185G7，唔係H系U

豐澤a15舊版新版都係

係呀主要都係長駁mon 唔會點拎岀去 巴打有冇咩推薦

佢個網寫，定個sales講？

我知嘅舊A15 2020全香港得144Hz (45% NTSC)，那怕外國都一樣

新嘅A15 2021，144Hz Option 都係45%，係得240Hz 先係3ms 72% NTSC (100% sRGB)

2020:

2021:

Inspiron 5000系
有14” / 15”

多啲port，同可以換Ram & SSD，又平多少少

張牌寫
冇可以告商品說明條例

支持

啲牌list 錯都唔係Day 1，尤其連鎖大舖
我就冇聽過A15 144有72% NTSC 喇

上面有晒support，A15 Review 一樣

一係佢就將240Hz個spec，塞/group埋落去同一張

2021 a15台灣asus官網規格係咁

冇100％

6000$樓下
想用黎做下文書野Only
心見中有Swift 5 及 HP Pavilion 14
有無其他推介？

有冇ching用過2k mon同100％ntsc mon
其實大唔大分別

6000樓下嘅Swift 5係上代

你望下Inspiron 5402吧，超少少，可以問Dell CS要平啲啲
呢部起碼配正常mon，用料、造工好過HP

巴打係咪直接問CS？落鋪頭

之巴，樓上兩隻電腦你點睇？
我通常放屋企用黎打機用
靚靚仔仔玩到三四年行到1080p 60fps up就夠
仲有就係佢地散熱好唔好

前幾日行腦場見到做緊$12500左右

100% NTSC mon?
Notebook 應該冇100NTSC

2K mon 正常都有100% sRGB，eg Dell / ASUS

Online store

#2有link

up錯
2k vs 100% sRGB

今代GF都係垃圾

以前msi有94%ntsc

垃圾系列
差散熱
勸你唔好慳果少少錢

唔該哂，之鬼巴
之前買咗部Toshiba唔夠一件打柴，仆街百X匯Sale.

一年

100% sRGB 係基本需要
2K用係細mon 只係附加

up錯
FHD (1920x1080)100%sRGB
vs
QHD (2560 x 1440)100%sRGB
先岩

之鬼巴，可唔可以講下你推介個隻DWLL Inspiron 14 既傻點？
🙏

DELL 優

2K vs FHD (with 100% sRGB) 對嗎？

2K 一定好啲嘅，mon 正常係色域方面都會再高啲
兩者我都用過，睇字 / window 都實啲 「清」啲，但真係去到15”分別先大啲

但睇你分唔分到啦，有啲人睇完會無感

正常mon，用料、造工好過同價位嘅機，今代11代U，有得換Ram

你呢個價位其他都係廢mon

色域： AdobeRGB & P3 (if any)，會再高啲，正常機的話

我就買呢部啦，用黎做文書野！
最緊要散熱好

呢個價位都差唔多㗎喇，文書都唔會特別熱嘅

腸酒

之巴有咩介紹大約價錢

要上GP GE系列？

直上ge
Gp都係野仔

可以台灣買寄返香港？

可以既話個個唔買香港行貨啦

台灣asus一樣貴

真相so sad

請問各位大佬 GE66好啲定m15 r4好啲
980m laptop用咗五年想換新機 但係唔知買邊部好
見到Alienware平四五千有d心動

3080 8GB 同3070有咩分別
個人感覺配intel性能去唔盡
比多個選擇你, 買一套ASUS X13

之鬼巴，MacBook Air M1點睇？

想問用途差不多，用黎炒股，畫2d auto cad有冇好推薦？ budget 10k

睇中咗sell inspiron 7400.

想開下2萬內gaming有咩推介

想問純office + excel

有冇推介定係mac book air算
$10000內

想請問巴打 筆直10k-14k左右有無推介
主要都係係公司打下LOL睇下片咁
重量唔太重要 想個MON大
暫時睇岩 MSI GS75 Stealth 10SE
爬完文好似無咩人講 想問下呢部得唔得

多謝巴打 轉頭睇睇先

公司打LOL

想問今代 3080 3070效能係咪相差無幾？
16-25k範圍有咩推介

話說星期一拎咗部stealth 15m+2060去整
因為畫面同啲字無啦啦花晒
佢地見到都話未見過呢個問題

啱先打過去問 佢地話佢地都整唔到
send咗啲資料去問MSI工廠
依家等緊工廠覆
應該都要換過部機俾我

之鬼巴 想問下想加多個ssd落部15p xc 到
係咪買番m2既sad就得

Yes，有slot 2

換過部仲好

宜家MSI HK代理應該都懶得理，直接換新算

咁我揀Asus Rog Zephyrus M15 144hz 係咪Amarzon買最抵？我見佢國際保養一年，唔知點check香港保唔保

睇係咩機，配咩GPU Spec
3070 Max-P 好過 3080 Normal，3080 laptop都係得啖笑㗎喇

唔急等3月多啲機
宜家HK/外國都冇乜好揀

咁問多問3070 Max-P 而家有邊幾部係

配上代GPU喎⋯⋯
雖然你都係齋打lol，14K都買唔到正常少少嘅新機

真係要大mon，咪睇下腦場堆GE75，都係上代GPU都係清緊貨，起碼叫散熱好過GS先

再唔係，得14K咪等外國啲Strix G15/17 2021 (G513/G713)上架，新U+新卡

用到MBA M1 / 習慣到Mac OS咪MBA，7000價位屌打Window 機，又有靚P3色域mon

不過現時M1 office 都多bug (起碼我用緊係咁)，相信之後更新好啲嘅

等3月出多啲機再決定

宜家港行機貴，外國冇乜新機上架

咁i7 Inspiron 7400都ok，差唔多嘅得Prestige 14 EVO，粒U好啲(1185G7)，但冇16:10 mon ，其他差唔多

M15 144Hz 係廢mon

#556，我覆咗另一個ching，你可以參考下

之鬼巴，你話多bug係咩bug?

So far 公佈咗、出咗有呢啲
Strix G (G513/713)
Strix Scar (G533/733)
GE66/76
Alienware M15/17 R4
Eluktronics 呢啲公模機

會彈app
宜家M1 version office出咗2個月到，我用間唔鐘都彈，不過佢一直都有更新，問題都不大

換過部都好

唔該哂

唔該晒

240hz太貴

同埋嗰部係Zephyrus M 唔係微改版M15，144Hz 應該仲要係9代U

你10K，又要效能有返咁上下，執得圖即係又要正常少少嘅mon，想盡輕，一係睇返
Prestige 15 (i7-1185G7+1650MQ)算

唔介意重，9K腦場Helios 300，10750H+2060夠做有突，都叫有100% sRGB mon

想問下嘢
我部舊macbook就快壞 想換部notebook
主要用嚟打機(lol, csgo)、做簡單文書嘢
budget大概8000左右

上面睇到Ching話tuf a15 <$8000好似唔錯
但散熱做工又好似麻麻屋企本身有散熱風扇 唔知幫唔幫到手

$10000左右
- 必要可以type-c PD 叉電
- 用途乜都做D, 但是又唔使太高勁效能

暫時睇中呢部
Acer Swift 5 14" Touch/i7-1165G7/16GB/1TB/Iris X 筆記型電腦 SF514-55TA-79EQ

大家有無更好提議？感謝

我以為佢144hz係10代u添 咁我再研究下Prestige15, 我見Helios 300太大舊，唔該晒！

散熱差係2020 配2060嘅model，
2021型號就算好咗啲，你8000都買唔到，有錢我都唔建議買，除非Amazon價抵屌

Tuf A15 <8000係Amazon 2020 R7+1660ti / R5+1650

香港~8000正常啲得腦場Triton 300 i7+1660ti / Helios 300 i7+2060
或者廢mon中低配嘅 Nitro 5 / i5雞U嘅2060 Aorus 5

新機新卡唔洗諗

要16:10 mon 去文書上好啲 > Inspiron 14 7400
要粒U再好啲啲 > Prestige 14 EVO
要overall 算ok，又抵屌啲 > swift 5

三部都有Type C PD & TB4

話說原來P14 EVO減到10K有找

原來有M1 office 都幾吸引
研究下先

Thanks Ching 我都係粗用一年所以廢事買咁靚

咁咪Amazon 買部R5/1650嘅A15，埋單6000左右
不過sold by Amazon 賣晒，要等返貨

ASUS TUF FX505DT Gaming Laptop- 15.6", 120Hz Full HD, AMD Ryzen 5 R5-3550H Processor, GeForce GTX 1650 Graphics, 8GB DDR4, 256GB PCIe SSD, RGB Keyboard, Windows 10 64-bit - FX505DT-AH51

我見仲有貨

見到香港特約網上商店賣緊$12000 黃金/高登腦場會唔會平啲？

多謝推介！呢3部都好相似
3部都符合曬想要既嘢
好難揀啊

dell inspiron 15 7501仲用緊10代u，唔係都幾吸引

你講prestige 15?
可能平多啲啲唧

呢部係再上代
R5-4600H / 1650，FX506

呢部配11370H嘅話啱啱好，10750H對佢黎講over咗 (TDP&發熱量)

Alienware除左a51m都係散熱垃圾
你買得呢個價就買ge76喇
Ge66 3080得130w
Ge77先有150w
再唔係真係要買15應該買15duo se

Strix g15/g17 5900+16+3070港行（冇現貨要訂）

Gs垃圾散熱

有分別但要150w3080先同130w3070拉到20%差距
同為130w3080/70差距得8-10%

25k買唔到150w3080 model

返廠咪又係整

留意香港有冇呢個cup gpu model
唔係國際保都唔保

Modern 14 B4MW HK$6,999.00
po頭唔見有suggest 想問下依部好唔好?

有無風幾時更新？

國外既話呢個OK?

Ok,呢間我都買過但問題係我仲未問清楚到底香港會唔會有3070版strix g17
所以我都等緊

多謝之鬼巴 都有爬過文話GS散熱麻麻
但係我自己個需求應該唔會chur爆部野既
諗住放假去腦場睇睇
有無咩黑店要避呢？

冇喎，今次Dell都冇乜點流出嚟

我諗佢唔會等4,5月傳聞嘅真11代H啩

PO頭有放過，不過因為就黎出新U，所以落咗

想穩陣啲啲，MSI機咪去中田睇下

散熱差同會唔會chur爆部係冇關係

香港個仆街代理夠擔1080 300hz+16+3080賣到25000
外國qhd 165+32+3080先21600

Gigabyte G5
I7-10870H
16 GB
512 GB SSD
RTX 3060 Laptop GPU (Normal 90/95W，好似)

$13500
GF 又 bye9bye

*FHD 240Hz (72%NTSC)

各位 老豆想出部notebook for 文書同埋要用pro E 整圖

請問有冇推薦？

Intel 11代枱面版發佈完先到latop h版

藍天公模

戰神同模10500h都玩到94度技姦仲上10870h真係靠害

公模+Gigabyte logo+2年保 (本地+國際) = 13500

公模廠 (eg Eluktronics)，差唔多Spec (R7+3060+QHD165) = ~10500

寧願比多少少好過買垃圾
Latop散熱差真係玩鳩自己

啲香港本地Tech news 仲要吹到散熱好好(gaming期間)

Budget 呢？

唔知價 要行到睇圖+文書 係咪萬幾都ok?

如果平時執相多
應該跟gaming list定係文書list?

Gaming
廢機大量執相玩鳩自己咩

人地要揾食

有錢，喺香港買ASUS

原來如此
如果等得係咪可以等下?
不過我budget都係$7000 新U唔知會唔會貴好多

PRO/E + 文書咪買Gaming / creator機

要文書look就XPS 15 / HP envy 15
平少少就Inspiron 15 7501 (散熱會差啲)

Gaming look 就睇你要輕少少定重都ok
不過暫時新機都冇乜好揀，同埋貴，除非外國買
正常少少嘅機，港行都16K up

係，等到嘅話有新買新
新U，同model開價應該8000左右

Strix G (G513/713) vs Strix Scar (G533/G733)

唔該巴打
本身揀Ge66就係因為想要15吋mon only
無知一問 請問130w同150w嘅性能差好多？

3080 130w勁3070 130w 8-10%
3080 150w勁3070 130w 18-20%
15吋機冇150w 3080
唔係錢多無謂曬錢買130w 3080

7K budget 文書用 得閒執下相要15寸mon 如果想180度打開既notebook有冇推介 唔該巴打

唔該曬巴打

我訂g533 現金開18998 5900hx +130w 3070

係

連登仔成日話AMD完勝intel
但notebook世界好似都係intel領先?

另外想問H系列cpu如果開省電mode
可唔可以做到U系列咁懢電架?
驚帶出街唔夠電用

Prestige 14 EVO有冇再加ssd ，512gb好似唔夠用

今代真心得啖笑 要高W 3070好過
如果仲有人用原版a51m冇update bios就正 200W 2080仲跑得贏堆3070

只能換走跟機嗰條

Amd係完勝但無貨賣
好似話封裝廠問題
Intel h系就算喇

130w3070已經好勁
係便攜性上完勝200w 2080model

我連登硬件/砌機post，聽intel yes 多啲啲⋯⋯

由Ryzen 4000已經少贏intel，係gaming 輸啲
Ryzen 5000已經完勝，包括Gaming

Overall 單核: Ryzen 5000 > intel 11H > intel 10H > Ryzen 4000
Overall 多核: Ryzen 5000 > Ryzen 4000 > intel 10H > intel 11H

H系開慳電都做唔到好似U系咁慳電

搭單想知大約幾時
我睇咗依部一段時間都係無買到

預計3月左右，因為AMD U都幾缺

純文書，急用嘅，買返Inspiron 5000，intel 11gen算數

Amd就做到喇

咁點連mon

直連gpu呀
你到底明唔明

岩岩睇到呢部, 個spec 好似幾屈機...
唔知有冇人用過呢個系列

野仔系列入門spec仲賣15k

之鬼巴點睇Aorus 15G
Rtx2060, i7-10750H , 16G ram, 512 ssd
usd 1199.99
想用嚟讀書同埋玩 red dead 咁樣

上代抵玩
咩都齊冇cut

Aorus 15p為左壓縮成本真係好垃圾
連cpu供電都縮

新手想買gigabyte aorus g15 3060版
但係好似邊度都見唔到有得買，係咪要3月先會有?
淨係見到部G5，見樓上話散熱好伏

想問如果想升級依條sad，有冇邊個牌子比較好？

同一系列最大得256gb，我想upgrade上1TB

15p/g都伏
直上17g喇

點伏法？
因為唔想太大部 所以想15吋

今代15g 乜撚都cut
自己上官網睇下就明

咁買返2060/2070版會唔會好on9

MSI今年啲機好似OK

部stealth 15m係咪都ok 細電d不過靚仔又輕
不過散熱會唔會好渣

今年得到老婆批準 又可以買新機啦

Stealth 15M 好似幾有趣

果部唔知， 冇研究呢類機
其實呢代冇咩又平又輕又實用嘅機，想平就等Amazon上架

綜合計CP值的話，
MSI GP66 <-各方面都好健全（因為太多奇葩機）
A15 3070 / A5 3060/ G5 3060 <-如果你對性能要求唔高 有得打下機就得

唔好意思 想問下有冇介紹唔係好識 想要500～1tb ssd

輕身散熱一定差

Intel 35w laptop 係笑話來

如果佢肯用h45改出來 效果仲好過h35

之鬼巴，
Swift 5

第廿一飛 - WFH組合

性能強勁兼纖薄輕巧嘅筆電Swift5 (SF514-54GT-79LG 價值$10,298)，仲有型格Acer藍芽耳機 (價值$399)，加多部Acerpure Cool 2合1空氣循環清淨機 (價值$2,398)，無論邊樣都啱哂WFH既你，依家一次過買就有成76折！

原價：$13,095

現在只售：$9,999（76折））

1) Swift 5 SF514-54GT-79LG

貴為旗艦機的Swift 5，內置10代Intel®️ Core™️ i7-i7-1065G7 處理器，16GB LPDDR4記憶體、1TB SSD儲存空間、NVIDIA®️ GeForce®️ MX350顯示卡及配備14寸IPS全高清極窄邊框屏幕，無論是打機、煲劇睇戲，甚至使用繪圖或剪片這類多媒體創作軟件，都遊刃有餘，效能不容懷疑。機身輕盈，只有990克，纖薄輕巧。

原價：$10,298

依部抵唔抵呢，定係其他地方買抵d

巴打 想問一下

15‘ laptop budget $6000 左右
專做文書，長時間開幾十張spreadsheet 做數
dell vostro 15 3500 gen11 i7 夠唔夠做？

會唔會有其他更好選擇？

點解唔諗埋5000系/ inspiron 系列

A2000 / SN550

廢mon

SN550 / A2000

仲10代U把鬼，仲要賣咁貴

腦場11代U都係8700

上Inspiron 5000系
i5 正常都夠

自己配多8GB Ram

一定要i7咪照Vostro

買返上代ok嘅
你呢個睇Sold by Amazon?

今晚落去腦場睇下先
mx350 定 iris 好d 呢
我見dell xps 有特價

Swift 5嘅Iris Xe >= MX350

特價/你10K XPS都係上代U

MSI點解唔出GT 既Rtx30系列

AMD 同 30系GPU吹到幾勁都冇用

都買唔撚到

新U 通常都唔平

Swift 5
I7-1165G7 / 16 / 1TB
腦場講實8700/87XX

GT呢啲重量級機，一直都係會後啲到
之前20系已經係咁

如果主力畫autocad，係咪用MX350好少少

之鬼巴 往例會遲幾多

唔會，差唔多
不過兩者都係簡單嘅圖就ok，複雜就要買第二啲

睇吓佢重新設計，定純升級硬件啦
後者快少少

不過遲幾多呢啲都講唔定

4，5月出世有冇機會

複雜應該買邊d 呢，10k budget 的話

11代都未出

3月出貨

呢部？

其實如果講performance 嘅話
呢兩部i5 同i7 差別會唔會好大？

A5係咪未有得買住？

點知道個Mon勁定廢？
係咪講緊得144Hz？

柒咗 訓醒賣晒
唔知Amazon會唔會返貨
sold by Amazon 得返helio300差唔多spec

144冇問題，係色域低
呢部比較適合剪片/autocad之類
Gaming / 執相就不了

用起上黎分別不大
配足16GB Ram 就得

正常會返貨
Helios 300香港買算，宜家腦場價減多咗，同Amazon 比差少少, 9xxx vs 9000
不過Amazon 有15G買15G

見外國人話最頭訂果批都係2月中打後先有
btw A5 有地方賣緊 3060max-p
同埋如果跟翻aorus應該會有直連用 (雖然唔同系列

有地方即係香港？

都冇實測 都係睇網上啲資料咋

其實啲機好睇啲廠調教得好唔好 所以眼見為實
睇翻 A15 都炒炒地車

求8k budget 打到lol 用到炒股trading software 嘅gaming laptop推介 幾重都得

144係有100%srgb版本
要出街睇先知

咁應該係新11代H + RTX30 先有了

11代G + RTX20/GTX16隻144係45% NTSC mon

Amazon A15 （R7-4700H+1660ti）
啱啱好8K

唔該哂樓主 研究下先 btw追咗post見到樓上有人講nitro 5 嗰部 想問比起嗰部 A15有咩比較好

天選2

冇，
Nitro 5配intel已經輸咗，
其他造工、散熱、mon，兩都差唔多

但係廢mon

Asus砍左gpu 直連同用2gb單粒ram performance 一定差

Nitro 5都係得頂配有正常mon，但頂配個價夠買Helios

16gb版本係
想好買32gb版本

再唔係自己換16x2
不過應該幾貴

新手一問 配16gb 係換走8 買條16 定有位可插多條8gb

佢有兩個Slot，原本佔一個，買返8GB 3200 插另一個空位就得

唔該鬼巴

新手想問下swift 3 1135g7同swift 5 1165g7 既打機效能、散熱上會唔會太大分別？

都係垃圾
曬錢

筆直7千 想要touchmoon
間中打下lol 唔想要電莖notebook 太撚重
Asus vivobook flip 14 屌唔屌得過
cpu仲有得揀唔用intel 有amd用
呢部屌唔屌得過？

想問下呢部抵唔抵

想買保養長既gaming notebook 係咪得dell一個選擇？

上代機不了

究竟ASUS 老闆條頸依家點 想買flow x13

想問下surface book抵唔抵，
想用黎睇文書+做資料分析同埋plot圖用

唔知

求推介5k至6k左右budget
主要睇股票，做trade，睇圖表，文書excel，上網睇下youtube睇下電影，唔打機
15吋以上，最好窄邊唔好太重
同埋係咪而家所有機都係快充

想買就買，不過好貴

同埋有獨立數字鍵

唔好意思巴打，之前問過你兩萬budget想出打機加畫圖用laptop，你推介左aero15同aog比我。

呢幾日見佢出左3070，想問抵唔抵玩，定係有冇其他差唔多效能又抵玩啲嘅選擇？
唔該

Amazon買機係咪好易中伏未試過上amazon買notebook 求指教

20000就 g533/733 5900+3070喇

一定要買sold and ship by amazon
你放條link 上黎比巴打睇下咩機，值唔值

同埋另外想問asus所謂國際保一年係咪可以喺香港整

係呀，#1,#2 有寫，你可以睇左先，有講埋其他牌子既notebook 保養詳情

依部我都想買不過換左desktop display 同mon 又要儲下錢先
聽之鬼巴講依部係衰在用廢mon, 其他無咩問題

我都係跟樓主推介

信之鬼巴
壞機個d就睇你好唔好彩

有保ok嘅 係驚佢又開過封配件又唔齊嗰啲濕鳩野 又要揾客服又要寄返返去 諗起都煩

唔追新機又想過年有新機玩下
入左部Helios300 了

係咪D GAMING notebook 都係無 fingerprint ?

點解ASUS呢個型號GX551QS-HB061R, 係佢HK官網TW官網都搵唔到, 反而上凶宅price先見到個型號

Sold by Amazon 少呢啲嘢發生
有事又有CS屌，屌完又有現金卷

再細model (HB061R) 未必會list，新機HK website 都未更新得切

ROG 有，
MSI / Dell / Razer 有Window hello(face)

呢部呢個價有R7+1660ti 暫時都ok嘅
10K又買唔到新機

除咗mon，R7+60ti/R5+50其他表現正正常常算係咁

Inspiron 15 5502，自己再問Dell HK CS要平啲

快充/PD貴機先有

M$ = rubbish

消失咗，潛咗水

Asus G14
AMD 4800hs
120hz Mon

呢部個Mon 廢唔廢?
要帶出街用,呢部係咪最好選擇?
Thanks

最後鎖定呢2部，想問多次大家多數推薦邊一部？
Dell Inspiron 7400 11th i7 16G ram 1TB ssd
Acer swift 5 11th i7 16G ram 1TB ssd
感謝

各有各好，兩部都推，係睇你比較需要啲咩

16:10 mon (文書用) > 7400
Touch mon + 平啲 + 最輕 > Swift 5

唔廢
要出街，同最細部(14”)+最勁performance，係

之鬼巴知唔知幾時有機

今次大穫鳥，屋企部機舊電發漲，成個殼突起左，唔知捱得幾耐

咁 Dell 呢

Flow X13?
啱啱呢個星期頭，應該舖有超少量港行現貨，頂配R9+1650 & R7+1650
不過唔知宜家仲有冇

R7+1650MQ = 17K

Dell Inspiron 5000/7000系 ok，Vostro 3000就平價機
睇你咩Budget

佢唔係連埋個egpu?

邊間舖有機會有？ 我今日去問下

定egpu另外買

你就想
3080 eGPU分開賣㗎，一係買套裝 (頂配R9+1650/3080，~29K)

腦場可能有啩

萬零左右

佢都算有賣點，13”120Hz Flip，又有HS CPU，獨市所以夠膽開呢個價

最過分我覺得係A15

咁你睇Inspiron 15 7000 / prestige 15吧，我prefer 後者，配G系U相對散熱好啲

係咪姐係呢部？

想問都我見台灣有人介紹部swift 3x
好似唔錯 但香港係咪唔見有 thanks

香港而家未賣？
Sorry唔熟行情

推

唔該巴打
樓上見到swift 15，不過好似要7k

唔該你，最後買咗7400，實機玩過就即是有決定

包膠

Swift 乜鬼15
Swift 5 冇Number pad

Inspiron 15 5502 講完價6500

同埋Swift 5 係14”

唔該巴打

prestige 15 睇左比較真係唔錯

文書煲劇，間中執相黎講
係咪macbook air m1比dell 5000呢d 更抵？
反正dell個d都六千，mba7千幾都係差千幾（不過仲未計apple care+

本身部laptop用緊條SN730 1tb ssd，諗住加多條，諗緊加返條SN730定SN550，SN550好似平唔少

SN730 係OEM，街得SN750賣
裝game/文件嘅話550 / A2000就夠

問個人Budget幾多先啦

用到Mac OS咪MBA
Education 價6999

想問下 14同 15個差別係邊 ？我見兩個價錢一樣

唔怪得搵唔到SN730個價

屌自膠 原來係尺寸

要學生證，唔識人做老師/讀書

有冇人知豐澤宜家預訂嗰部ASUS flow x13 係咪唔包外置顯示卡？ 我見佢張卡好似分開賣11k

如果唔包嘅話，兩個一齊買咪要29k?!

張卡有冇可能11K咁平

11k 仲要係mq版咋喎

部flow x13 1650ti竟然賣18k

一套機+GPU 先係29K，散買唔止

咁。。。
就算用原價比，都好過Inspiron嘅

呢個價位都係得Inspiron 5000，i5+8GB

18/17K只有機

eGPU 一係散買，一係直上買套裝

1650MQ 咋，冇1650ti

flow x13 買得過嗎？

prestige 15同stealth 15M比邊個好d

美國買會唔會平d

頂唔住入咗部Zephyrus Duo 15, 第二個screen開夜神撳下手機驚幾舒服

ASUS Zephyrus G15 Review - RTX 3080 + QHD 165hz! | The Tech Chap

你應該都係用1185G7嘅15m黎比？

輕薄，正常Mon，相比散熱好啲啲，大電 > Prestige 15
要相對好啲嘅效能 > Stealth 15m

一定會啦

但我未搵到有得買？

反而見香港有得賣
唔知美國淨機幾錢？
巴打呢部值唔值得買？我想要 2 in 1

香港個價唔值，外國要睇最後定個價係點

係咪應該分1080 / 4k mon

我見支那有2k既

2in1黎講 你又中意用13吋咁呢部原價係超抵
不過水魚價就...

原價即係？

最緊要長氣。。。

有咩問題
本身個定價都係咁

鄰國賣10000HKD左右
外國比盡咪貴多2000HKD

咪柒喇係maxp
flow x13張外置3080係150w版本
係今年rog最高tdp個張latop 3080

嘩 屌，咁想買wor!
係咪得4k同1080 選擇？
如果有2k粒電耐用d就好

外國套裝價us3299

有無淨機呀屌你老母
1200usd ok?

香港咁貴都買

你想下好
比人買曬啦
mon呢啲你買到咩咪咩lor

100w版3080

我估計intel版本laptop gpu 一樣tdp

Stealth已買 Thanks
見佢做優惠同prestige同價，但係Stealth顯卡同個mon都好好多

冇話值唔值
啱就值
個張外置3080都係專用
其他機用唔到

我想要淨機咋

冇單機喎屌你老母

點解香港有外國無呀屌佢老母！

我見支那都有

香港買囉
支那版你又買唔到
一係等外國其他平台上架

支那版買唔到咩？不過唔想要

色域差過prestige 15

貨源咪一樣支那造有撚分別咩

$12000左右BUDGET , 得閒打下APEX LOL 呢D
買邊部好

唔上唔落
等3月喇

一樣既咩，我見支那2k

都要取捨下 冇計

咪又係MIC
配置唔同啫

咁屌得過？係咪要自己重裝window?

唔同地方唔同spec好正常
睇地區入咩版
3840 x 2400 16:10版得60hz
不了

US 正常R7+1650MQ+FHD120 = ~1499USD
TW = ~55000 TWD起，不過唔知咩Spec
EU = ~1800Euro，低配，又係冇詳細Spec

要最抵一定係鄰國

咁買咩版好呀

買到先講喇
班支那人話rog根本冇貨賣

屌你咩用途咪買咩囉
要人教？

你岩
係無既

京東都係FHD (1920x1200)啫嘛，可來2K

嚟緊要食樹皮

買左幾錢

我同佢差唔多要求
諗住聽日出去睇下helios 300
如果睇唔岩就唯有等三月

但我上網見到helios 300都有幾個款
咁係唔係睇價錢做人 無話邊個性價比最高
唔該曬師兄解答先

想問你會去邊幾間鋪買？

我都未知
我係打算聽日去深水埗行下睇下實物先

除左Central field 有冇邊間信得過？

40880

中田冇Acer

香港主要得一款，最多容量變下
腦場最抵咪I7-10750H / 16 / 512 SSD +1TB HDD / 2060

即係頂配版喇
不過外國4k120+32gb+3080+2tb ssd都唔使30000
香港真係水魚價

咁平

唔怪得 我上網好似搵唔到17吋果個款
我比較想買大mon啲
咁真係要睇下實物再諗諗

感謝師兄解答

如果想17”，留多啲錢等多啲新機算

反正asus有一年國際保包香港
香港賣成42000仲係16gb+1tb真係好撚孤鳩寒囉
代理真係唔好怪人點解成日外國買

淘寶見到咋，但係無得賣既

京東可以買？

買到都好似冇保

美國快撚d啦屌

呢啲野Amazon唔一定會上架 睇佢心情
有就有 冇就冇

咁會有咩網賣架

b&h?

黃牛有貨呀

屌呀 買notebook都要黃牛

冇直運
B&h版好似係美國本地保

用轉運無問題啦

呢間買過ok

只係想話你知想有保又平就冇得急
個人覺得會上架嘅

無保ok

hk 單機幾錢？

17980

仲要係R7

Budget $15000-$16000
(平啲都可以，想打apex ,GTFO, mon hun, 隻狼，開extra、有機會睇4K片（如budget唔夠就唔要4K))

ASUS TUF A15 (FA506QR-HN045T)
15.6 inch （15寸應該夠用)
1080p (4K mon既話有咩選擇？）
144 hz （144hz都夠我打機，未用過240hz)
16gb ram (可自己加到32gb )
512 nvme ssd （想要1tb , 見佢可以自己加多條ssd)
R7 5800H （散熱如何？）
3070 8GB （散熱如何？）

唔該

R7 5xxx 系列有乜嘢問題？

希望12k樓下買到

上面巴打貼外國賣緊個部係R9 5900

香港而家179xx 賣緊係R7 5800

咪發夢喇

真係無可能咩

我都想知，上網睇個風扇好似改咗

4k就唔係呢個價位(如果要玩30系gpu) 硬件自己加平啲冇咩所謂 同埋要預a15散熱唔會好得去邊 就算改善咗都有限公司 始終定位入門雖然加咗好多價 仲有要預最少等1,2個月 因為amd供應唔掂

舊機仲賣緊水魚價囉
咪撚發夢喇你

比得起呢個價錢就買strix g533/733喇
仲去睇d垃圾tufa15

4k我一律建議直接攻頂duo 15 se /ge76

唔好介意我直接
買部垃圾黎加呢樣個樣成本仲高
不如直接買部貴機

請問strix g15同 scar 15有咩分別
睇落好似差唔多咁

G14 8+8 GB ram 好定係8+16gb ram ?
thanks

8+8 16+16會好好多
Google下你就明，係機制問題

散熱，Mon 配置，Keyboard，用料會有少分別

係咪scar用料會好少少？

G513/713低階過g533/733

差個機械鍵盤同少2個喇叭
另外g513/g713sepc唔會有g533/733咁高

想買部輕身notebook，平時睇下戲，打下舊game CS AOE之類，$5000-7000筆直有無好推介

咁買邊部好

如果4K 呢個價 應該唔洗諗
都係1080算啦

咁一定啦，再高多級

同埋Strix G (513/713) 得3070，Scar (533/733)有3080 MP，兩者可揀嘅Spec 都會唔同

差成雞野
533 香港賣緊$25000

Inspiron 14 5402 / 15 5502
呢個budget，又要輕，打機嘅話休閑打下、唔要求高都得嘅

唔該巴打btw去豐澤/百記買就ok?

除左tuf a15
想用3070 既話
有咩機介紹

Dell online store 最穩陣，又有得R CS平多200/300

其實連鎖舖就，睇下平唔平啦

16K 香港買，咪上Strix G15 (G513)
R7 5800H+3070 / 16/1TB/FHD144

講下價$16.X k

仲有冇多一兩款，或者其他性價比高嘅推介下到時出去揀揀

冇，你呢個價位，呢個系列最好
一係就加budget 上多級

想請問下我budget 5000-7000，主要係文書用，間中剪下片，唔打機，本身睇中左vivobook s513 （貪佢有numpad) ，買唔買得過？定係有更好選擇？

如果平時做文書野，睇下戲，有時打機（CS個類），同埋執相，想問邊d notebook 推介？

Budget: around 10k

AMD應該唔洗10K?

港行R5就唔洗，R7過硬

ASUS > 等US出

Inspiron 15 5502

HP ENVY 14
(Intel G + 1650MQ)

最近一路睇緊Swift 5 SF514-55TA-79EQ (i7, 16gb ram, 1tb)

睇下大家唔同地方做緊價錢分別

豐記10498
百記 9978
蘇記 9738
Yoho 9398

Yoho係咪都正路買得過？

黎緊有無輕薄長氣 2in1 出

Thx巴打
新手想問多個問題，如果張顯示卡係MX450用黎玩射擊game係咪都夠用，定係要用GTX1660ti先夠？

求notebook 推薦 平時會睇吓戲,打下CSgo
Budget 7-10k 最好係薄同輕

可惜冇文書機配1660ti
中意打FPS都係揀翻Gaming機 因為文書mon通常都60hz mon

最萬能應該係Flow X13 配埋個120hz比你玩 CSGO，
但其他game例如: apex 上唔到咁高FPS

腦場8700

應該冇

輕薄就唔係gaming機，最多休閑玩下CSGO

Swift 5 late2020
i7-1165G7/16/1TB
$87xx

Prestige 14 EVO
I7-1185G7/16/512
$99xx

Thx 係休閒玩下

可惜可惜

Thx巴打

Thx 巴打

同埋YOHO 都伏伏地㗎喇

想請問做普通文書處理機比呀媽
平時睇下片咁 做下office野
但想要15吋mon左右
之前有考慮Swift 3
但呀媽話個14吋mon細
Budget 7~8k 請問有咩選擇？

想問腦場係咪指 WCSL 香港網上腦場 ？？
Thanks

想買部notebook 主要用嚟攞返campus
做project 同jot note 唔打機 有時會用premium剪少少片
budget 5k ~ 7k
上網睇過好似都係dell inspiron or vostro 同acer swift 3
想問呢三款入面點揀?
定係有冇其實推介

深水埗腦場

Inspiron 5000 > Vostro 5000 = Swift 3

呢個Budget，係呢幾部揀

asus rog x13 + XG mobile 3080

唔該晒ching 可唔可以講吓點解inspiron好過其他兩部?

個mon 正常啲啲，造工又好少少

同埋得Inspiron / Vostro 有得自己之後加Ram (if 你剪片8GB未必夠)

asus x13

7折就抵

大陸版都要兩萬人仔
夠買一部desktop+一部13'' 2in1

拎咗部新機 開心使用中

其實最吸引到我既其實是個mon
想要細機同輕又要大mon真是無得選
因為唔是鏡面, 長時間都舒服
效能無特別理, 揀最top配置算, 唔想後期搞升級
缺點比較貴, mon比較軟身, 好驚壓到

岩岩發現香港無得行貨 Envy x360 Ryzen 7 15吋版

我就買左swift 5 11代i5 版， 真係好輕同薄

如果玩開pes,football manager,請問呢部買唔買得過？

唔該晒之鬼巴

swift 5 11代 好低玩, 原先我都是想買呢部, 不過mon對我重要d, 所以揀7400

用家要求令mon, 所以揀左swift

巴打最後買咗幾錢

$11,999

7400 邊度有實機睇？

之鬼巴又要麻煩你幫手
想問點睇 技嘉17g rtx3070 i7 10870h 512gb sdd
買19999
依部散熱性能如何？
係咪短期內香港都唔會有amd u 版

豐X, 百XX大舖可能有
腦場都有

呢部冇AMD㗎喎⋯⋯

買呢部嘅話，不如買Strix Scar 17 (G733)
Ryzen 9-5900HX + 3070Max-P
差唔多價，但好好多

問下之鬼巴
如果筆直7000想要15吋機，有咩機係買得過
唔計腦場價/水貨/其他非正式方法購買

依部好似仲要見腦場15000有交易
唯一唔好就係asus

2部最大分別其實在於散熱嗎？

asus rog strix scar 15(G533) 3月返貨

15000應該係舊 / Strix G15 (G513)，唔同的

Aorus 17G 冇記錯係Normal / Max-Q，performance 差好多

見得下人都係得Inspiron 15 5502

呢個價位有正常mon，又有upgradable Ram & SSD，Dell 嘅造工又唔算差

Notebook討論區 及 外國網購Notebook推介 (56)，新手請睇下#1-2

997

998

999

1000